
\chapter{Estimativa preliminar para o projeto Kratus}\label{ape:EstKratus}

O projeto Kratus é um projeto paralelo ao de pesquisa, que visa um objetivo
similar com maior complexidade. Este utiliza uma placa de avaliação FPGA.
O projeto proposto não utilizará certos módulos presentes no projeto da placa
Kratus, porém estes devem ser levados em consideração. A placa de avaliação é
custosa e ela deverá servir tanto para o projeto de pesquisa, como para o
projeto Kratus. No \qua{EstModKratus} abaixo, é feito uma listagem da estimativa
de ocupação do FPGA por módulos. Observa-se que alguns módulos ficarão em
``paralelo'', significando que não serão implementados ao mesmo tempo, mas sim
em configurações diferentes. A explicação desta decisão de projeto foge do tema
desta pesquisa.

\begin{quadro}[H]
 \caption{Estimativa preliminar dos módulos para o projeto Kratus}
 \label{qua:EstModKratus}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-9}
 & \textbf{Quantia} & \textit{\textbf{Slices*}} & \textit{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Look-Up\\ Table*\end{tabular}}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Células\\ Lógicas*\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}BRAM\\ (\SI{36}{\kilo\bit})\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}BRAM\\ (\si{\kilo\bit})\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Freq.\\ máxima\\ (\si{\mega\hertz})\end{tabular}} & \textbf{Obs.} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}NVMe\\ \textit{bridge}\end{tabular}}} & 1 & 5374 & 15114 & 15114 & 60 & 2160 & 100 & 1 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}NVMe\\ alvo\end{tabular}}} & 1 & 1316 & 5268 & 5268 & 22 & 792 & 100 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}2.\\ Paralelo\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}PCIe\\ Gen3\end{tabular}}} & 3 & 1204 & 4819 & 4819 & 19 & 684 & 250 & 3 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Control.\\ ONFI\end{tabular}}} & 1 & 15567 & 18920 & 18920 & 43 & 1548 & 200 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}4.\\ Paralelo\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Control.\\ JEDEC\end{tabular}}} & 1 & 15567 & 18920 & 18920 & 43 & 1548 & 200 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Fonte\\ inexistente,\\ assumindo\\ ocupação\\ da ONFI.\\ Paralelo\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Interface\\ DDR4\end{tabular}}} & 1 & 18755 & 22795 & 24509 & 25 & 900 & 250 & 6 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Micro-\\ Blaze\end{tabular}}} & 1 & 757 & 989 & 989 & 12 & 432 & 350 & 7 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Soma}} & 1 & 44065 & 72275 & 73989 & 197 & 7092 & 350 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Pior\\ caso\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Subtotal}} & \SI{60}{\percent} & 52878 & 86730 & 88787 & 236 & 8510 & 350 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Margem\\ de \SI{20}{\percent}\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Total}} & \SI{100}{\percent} & 88129 & 144550 & 147978 & 394 & 14184 & 350 &  \\ \hline
\end{tabular}
\linebreak

* Termo válido somente para comparação de FPGAs da mesma família.

1 \cite{NVMeBridge},
2 \cite{NVMeTarget},
3 \cite{PCIeGen3IP},
4 \cite{ONFiIP},

5 \cite{DDR4IP},
6 \cite{MicroBlazeIP}.
\fonte{Autor.}
\end{quadro}


